\assignementTitle{}{12}{}

Эксперимент проводится в in vitro системе. К митохондриальному экстракту, содержащему все ферменты цикла
Кребса (см. рисунок),  добавляется
меченный радиоактивным $^{14}$С по метильной группе ацетил-КоА (меченый
атом показан на рисунке звездочкой). Внимательно рассмотрев рисунок, определите верные утверждения:

\putImgWOCaption{15cm}{1}

Верными утверждениями являются:

\begin{enumerate}
    \item В первом обороте цикла метка будет обнаруживаться в $CO_2$
    \item Радиоактивная метка может быть обнаружена в $CO_2$ лишь на втором цикле
    \item За первый оборот цикла метка будет выведена из цикла полностью
    \item За первый оборот цикла метка будет выведена из цикла частично
    \item За первый оборот цикла метка сохранится в цикле полностью
\end{enumerate}



\answerMath{2, 5.}